## Gitまとめ

### 目次
1. [Git基本](#Git基本)  
1. [用語](#用語)
1. [コンフリクト](#コンフリクト)  
1. [MarkDown記法](#MarkDown記法)
1. [Mac設定](#Mac設定)

### Git基本
* [参考サイト](https://guides.github.com/activities/hello-world/)  

* Gitクライアントfork  
[【Gitクライアント】Forkの基本的な使い方【GitHub】](https://www.yutaliberty.com/2019/06/06/git/2320/)  
[【Gitクライアント】Forkの基本的な使い方【Gitlabとの連携方法も解説】](https://www.yutaliberty.com/2019/03/19/prog/1244/)  

* [コミットメッセージ修正方法](https://www.granfairs.com/blog/staff/git-commit-fix)  

### 用語
* [rebaseとmergeの使い分け](https://blog.codecamp.jp/git_rebase)  
* [Pull Request / Merge Request の違い](https://qiita.com/pink/items/8ab3ecc270a9a7db46b4)  
* [初心者向けGithubへのPullRequest方法](https://qiita.com/samurairunner/items/7442521bce2d6ac9330b)

### コンフリクト
* fork上でコンフリクト解除  
リモートにでマージリクエストそれぞれ送り、リモートでコンフリクトを解消する  

### 戻す・中止
* [マージしたけどやっぱりやめたい時のやり方4種類](https://qiita.com/chihiro/items/5dd671aa6f1c332986a7)

### 運用
* [Webサイトの先祖返りを防ぐ方法](https://www.non-standardworld.co.jp/20160/)  

* [Gitのブランチモデル](https://qiita.com/tomk79/items/763dbe5bbb68a8762f30)  

### MarkDown記法
* 参考サイト  
[MarkDown記法](https://qiita.com/Blueman81/items/72ca43681d16d44e21ad)  
[Markdown記法 サンプル集](https://qiita.com/tbpgr/items/989c6badefff69377da7)  
[ページ内リンク・注釈・折りたたみ等](https://qiita.com/aymikmts/items/71e550bf2c10f36883e9)

* Chromプラグイン  
[ブラウザでMarkdownを表示する方法](https://qiita.com/SUZUKI_Masaya/items/6476dbbcb3e369640c78)  
[Markdown Preview Plusの設定と使い方](https://step-learn.com/markdown/20140904-preview.html)  

### Gitで出来ること
* [Gitの運用ルールなど](https://qiita.com/legitwhiz/items/360eb08049ff8eb119b0)  

* Gitでwebサイト制作  
[５ステップ！Githubの機能「GitHub Pages」でホームページを制作](https://ferret-plus.com/5875)  
[Webページをインターネット上に公開](https://prog-8.com/docs/github-pages)  
[GitLab Pagesの使い方｜無料でホームページを作成](https://www.boost-on.net/2551)

### Git hubとGit lab
* [GitLabに触ってみて、GitHubと比較した](https://qiita.com/developer-kikikaikai/items/3fd1277a9a5778000638)
* [GitHub.com -> GitLab.comのミラーリング方法](https://qiita.com/hiroponz/items/b888ca49ebfee63f289e)

### Mac設定
* [Gitインストール](https://tracpath.com/bootcamp/git-install-to-mac.html)
* [.DS_Storeを削除](https://qiita.com/takashimelon/items/def769aaaa1d41cc44d4)
